溝淡港人？中國移民年青人去年逾一萬人 較前年急增一倍

溝淡港人？大陸青年定居去年升一倍 團體促收回單程證審批

2017-05-25 00:35:18 HKT

去年內地來港定居的10至19歲青年年飆升一倍至逾萬人，香港社區組織協會指，數目急增相信與早前內地實施超齡子女來港定居政策有關，惟港府未能掌握有關人等背景，未能針對性推出支援服務。香港本土認為，港府須取回單程證審批權，才能準確制訂本港人口政策。

民政事務局昨在立法會書面答覆議員提問，表示2012年至2015年內地來港定居的青年，每年徘徊五千多人，去年大幅飆升至10,538人，較對上一年5,197人，急升逾倍，但未有解釋原因。政府會為他們推行地區為本融入社區計劃，以及入讀主流學校前修讀全日制、為期6個月的啟動課程。15歲或以上可選讀僱員再培訓局，社署亦會為內地新來港青年及家長提供預防、支援等福利服務。

社區組織協會幹事施麗珊稱，去年內地來港定居青年數目急升，相信是內地2011年起實施超齡子女來港定居新政有關。當年港人在國內的合資格超齡子女，即在父母2001年11月1日或以前首次取得香港身份證時未滿14周歲的中國居民，而其父母在2011年4月1日仍定居香港，可申請單程證來港團聚，「嗰陣開始申請，經幾年審批，舊年嚟港，時間脗合」。

她指，該批少年人來港約16、17歲，最難融入社會，「但係審批權喺內地，我哋掌握唔到佢哋資料，好難作出針對性支援。港府應同內地溝通，了解佢哋身份，先可以作出適合支援。家支援內地來港定居青年服務好唔夠」。

香港本土成員范國威指出，港府必須取回單程證審批權，才能制訂準確人口政策，「舊年新增一倍內地青年，喺咪同內地超齡子女政策有關，大家都係估估吓。港府拎番單程證審批權，先可以對症下藥」。
<蘋果>
近1,2年 係屯門元朗多咗好多講北方口音普通話青少年(唔係著服)
應該係中原北方人
年齡由幾歲至十幾歲

自古以來中原北方人
向南方殖民
完善中華版圖

你當支那狗傻架咩
佔中之後香港9成後生仔都仇恨支那
薯片佬輸埋 情況更嚴重
立法會4年投一次
香港每日都死幾十個廢老
死一個民賤聯就少一票
4年後你話會少幾多票
緊係要放班支那豬入黎投票啦

作為香港人只可以歧視班講野唔正既腥移民
見一隻支那豬南亞豬笑一隻

而家駛撚講嘢唔正，直頭廣東話都費撚事學

根本每個年齡層都好多
就算畢咗業又話要留低搵工
一係就俾中資機構調黎香港發展
史無前例咁多

真係好討厭
得番好少係會嘗試講廣東話或者英文

講吖！
我一早幾年前北區係街日日係日日當面屌
比人打
你以為有半個香港人會幫拖？
屌你
企係你身邊食花生都唔撚敢架！
咁多年來高登再連登
講就叻
有撚半點改變

我已經唔理佢係咪試講
總之近年先黎香港既大陸狗就屌尻佢

中華文化即中原華夏文化
推普廢粵

仲話咩見一隻笑一隻
笑喎

唔怪得周街都係講普通話嘅中學生

幾年前先日日報中港一家親嘅報紙係到扮乜撚呀

多數係北方人
唔係兩廣人

又話愛国又話懲罰香港 你班支那賤畜死撚返上去

根本係事實
唔洗打問號
手法同對西藏一樣

遲d你係街見到既差佬都係講普通話架

大陸d親戚呢兩年落撚曬黎香港

你同你成個支那家族都返上去啦

香港出生架屌你老母，除左原居民 個撚個都大陸落黎架啦。

你咪撚戇鳩啦，我雖然唔係原居民，但我冇「支那親戚」囉

仲有香港出生又點？雙非支那童夠香港出世，但佢地同你一樣都有成個支那家族

喂喂喂 陣間又有班中國柒頭嚟問你乜嘢係香港人 然後又借啲意踩低香港架啦

推你老冇去死鳩左去柒頭

你唔係撚原居民 你祖先點落黎香港呀？

我識原居民friend都未撚好似你咁惡,人地就有權屌你班友喇
土生土長香港人住撚左廿鳩幾年都比你話返支那,唔撚怪得連登越黎越低質嚕,
心智未撚成熟學人反支割蓆

依家700萬人中得300萬人做野
700萬人裡面仲有2百萬係蝗蟲
唔洗高樓價,玩多3,5年香港個勞動市場+蝗蟲機制/人口政策自然會搞死香港

北方狗

好想移民呀
要同班核突支那低等種族住埋同一地方

利申 上幾代都係香港原居民

就係D廢老
後生無錢想扑野就北上

到e家臨老就出賣後生仔拠建制
跟手call埋大陸仔落黎拎福利

屌你成世人都係賤種一隻

投

只唔只2百萬
計埋單雙非及在港出世
投票蝗一定贏

其實如果支那年青人係停唔到
本土派係唔係應該用1984到現在嘅中港關係 中國對港前途論述轉變 同香港不斷支那化 呢宣傳支共有幾仆街 本土化佢地?

民主黨30年都話要同化佢地

民煮黨係剛剛調轉
接受佢地個套

我記憶係想同化佢地攞票源
但做就調轉迎合

講緊2012-2016 合共都3萬幾, 未計其他支那大媽,呀叔,呀伯,呀婆
真係屌你老母, 嚮往自由既世界, 但黎到不但無擴大視野, 仲要喧賓奪主,
將劣質文化+價值觀搬落黎香港, 係赤裸裸既殖民侵略

人地係民主中國喎

而家係要班"新移民"明白
只要香港一日係支共之下 一日不斷有新"新移民"
係經濟發展飽和情況下 香港一日就越支那化 越貪污 越造假 到越多屈打成招
而佢地亦終會好似土共咁被出賣

北佬

原居民你估真係原居民？ 牛屎佬咋，講香港原居民其實講港島仲岩啦

認真唔識應你,依你既標準係有錢住港島=香港人,不如咁啦住半山獨立屋先叫香港人,

班北佬亡我粵語之心不死

出面啲淘寶POST 又唔見有人話''溝淡香港''
好撚多人支持
一啲唔會抗拒架

講唔正我會畀時間佢學，
見過有食店啲職員用普通話溝通，我永遠BLACK LIST

根本好多連登人唔會抗拒大陸既野